// Nama: Agia Ardini

1. Mmebuat Database => create database myshop;

2.Membuat Tabel di Dalam Databases

 - create table users(
    -> id int(10) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> email varchar (255),
    -> password varchar (255));

  - create table categories(
    -> id int(10) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255));
    
   - create table items(
    -> id int(10) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> description varchar(255),
    -> price int(10),
    -> stock int(10),
    -> category_id int(10),
    -> CONSTRAINT category_id FOREIGN KEY (category_id) REFERENCES kategori (id));

3. Memasukkan Data pada Table

- insert into users(name, email, password) values("John Doe", "john2doe.com", "john123"), ("Jane Doe", "jane@doe.com", "jenita123");
- insert into categories(name) values ("gadget"),("cloth"),("men"),("women"),("branded");
- insert into items(name, description,price,stock,category_id) values ("Sumsang B50", "Hape keren dari merek sumsang", 4000000, 100, 1), ("Uniklooh","Baju keren dari brand ternama", 500000,50, 2), ("IMHO Watch", "Jam tangan anak yang jujur banget", 2000000, 10,1);

4. Mengambil Data

a. select id,name,  email from users;
b. -  select *from items where price > 1000000;
   -  select *from items where name like 'watch%';
c. select items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name from items inner join categories on items.category_id = categories.id;

5. Mengubah data pada table

update items set price=25000000 where id=6; 